郭文貴： 李嘉誠有公開的紅顏知己，太太自殺，但自己還是超人

香港首富李嘉誠建立的「長江和記實業」日前遭踢爆涉及隱匿高達577億港幣（約新台幣2309億元）債務，雖然長和集團否認，但中國流亡富商郭文貴18日爆料，這些爛帳與前中國領導人江澤民之孫江志成有關，而李嘉誠掌控的屈臣氏集團，背後的真正股東正是江志成，他還嗆聲，持有屈臣氏部份股權的新加坡主權基金淡馬錫控股執行董事兼CEO何晶也是江家財富的「代持者」，要何晶有種就來告他。

香港放空研究機構GMT Research14日披露，長和集團疑似為了更好的評等，涉及隱匿負債高達577億港幣。先前直指李嘉誠就是江澤民家族白手套的郭文貴18日直播爆料，長和集團隱藏的這筆高額債務，實際上與江澤民之孫、博裕資本掌控人江志成有關聯，而李嘉誠掌控的屈臣氏集團，背後的真正股東就是江志成。

郭文貴直指，李嘉誠的許多交易與江澤民家族有巨大關聯，李嘉誠「不僅僅利用了共產黨發了巨財，最後還跑到英國去藏錢，幫助共產黨幹掉英國在香港的利益，然後再到英國去，用它的法律來強姦英國人，牛！有公開的紅顏知己，太太自殺，但自己還是超人！還是道德先生！你說，這還了得嗎？」

郭文貴透露，自己認識李嘉誠前得力助手、曾任香港和記黃埔董事總經理的馬世民，據他所知，李嘉誠曾透過馬世民「直接從上市公司拿走5000萬」交給江澤民之子江綿恆，以把綁架李嘉誠長子李澤鉅和帝國集團創辦人郭炳湘的香港悍匪張子強綁回中國處理掉。郭文貴嗆聲道：「江綿恆要是能把這事說清楚，那老子的頭讓你殺一萬回！」

郭文貴表示，他親身經歷這起由江澤民、江綿恆、李嘉誠、馬世民、前公安部部長陶駟駒、前公安部一局副局長林強、前國安部部長許永躍等人舉一國之力幹掉1名黑社會份子的事件，但他認為，張子強犯法就該依香港法律制裁，而不是讓李嘉誠透過江澤民家族力量把張子強弄回中國殺掉，當時香港人民為此事叫好，如今被香港政府修訂《逃犯條例》，只能說是報應。

另外，郭文貴爆料，江志成通過上海銀行、上海實業集團、上海久事集團，把上海的無數土地便宜轉賣給李嘉誠，他還說，屈臣氏至今仍不上市的原因，正是因為屈臣氏背後的真正股東就是江志成。

郭文貴聲稱，李嘉誠的屈臣氏股權僅是「代持」，而另1個幫江志成代持屈臣氏股權的就是新加坡主權基金淡馬錫控股，郭文貴還嗆聲新加坡總理李顯龍妻子、淡馬錫控股執行董事兼CEO何晶，若不服就來告他，「李顯龍的老婆你來告我！你把屈臣氏的股權給我說清楚！」

郭文貴最後表示，關於長和集團涉及隱匿高達577億港幣債務一事，馬世民早就告訴過他，「最起碼是在2015年給我說的」，郭文貴認為，長和集團的爛帳如今至少1000億港幣以上。

（法新社）

呢個世界既歷史同未來有邊樣野係郭文貴唔知架？

長和搞實業 又一早走佬 點會有幾千億債

李嘉誠同前妻扑野帶咩套佢都知哂啦 屌你無source鳩噏狗

呢條鳩up怪仲獻緊世

我真係恭喜你呀

唔怪之得佢細仔以前咁憎佢老豆啦

到底郭文貴定係李嘉誠看透世事能力勁D

李

李顯龍老婆幫江家揸數
會唔會吹大左D

傳聞當真，同佢之前話金融風暴支那救香港一樣

又係到齋噏\
攞少少證據出黎好唔好呀

香港人一早知道佢有紅顏之己同大婆點解離奇自殺，係班三毛唔知

邊個做生意冇債務樓下間茶記都賒緊數啦，長和又唔係還唔起錢，壞咩賬呀

只要被睇唔順眼 白都即刻變黑

今次學到 爆料 涉及 操縱 利用 背後
以上都係抹黑既常用字詞